內地子女來港多年仍持行街紙：張身份證係政府欠我

得支媒01 source 唔quote

同場的有89歲林婆婆，她持有香港永久身份證，惟在當年的政策下，只可以帶一名子女來港生活，其餘子女則留在內地，她為子女爭取居港權多年，惟至今仍無果。另一名蔡女士是1999年爭取居港權港人的內地子女，在當年判決後，她便持行街紙多年，現時仍需要每數個星期或數個月到入境處續期一次。蔡女士指，她過往曾多次詢問入境處，無法領取身分證的原因，惟至今仍未獲得解釋，「張身份證係政府欠我！」

居留權事件發生在1999年1月29日，香港終審法院就港人內地子女居留權（吳嘉玲案）作出裁決，所有香港永久居民在內地所生子女，不論出生時父或母是否已成為香港居民，都可享有居留權。惟在終審法院判決後，時任保安局局長葉劉淑儀聲稱，判決將令到10年內有167萬港人內地子女湧港。在同年6月，香港政府便首次請求人大就此釋法，改變居留權制度。

仲乜仲要死落黎

爬返上去啦屌

乞都乞得惡過人

發窮惡

時任保安局局長葉劉淑儀聲稱，判決將令到10年內有167萬港人內地子女湧港。在同年6月，香港政府便首次請求人大就此釋法，改變居留權制度

算唔算係葉劉唯一德政

呢啲多數係抵壘政策70年代中黎個批
呢批真係好垃圾
唔單止自己垃圾, 仲要拖出一揪垃圾
香港發展主要係靠49前後個批地富反壞右
57 62年個批仲叫普普通通
70年代中呢班真係想掃落堆填區

你睇晒成個picture 就會明白孽瘤只係一時扮下白臉, 關鍵位根本係棟你香港人

要黎個人口清洗洗左呢班垃圾佢

呢個老野死鳩左之後佢啲老野仔女係咪連行街紙資格都無？

多謝泛民啦
當年就係佢地最落力
民建聯當年反而冇出聲

甘浩望神父指，成員過往已為港人內地子女能居港和父母團聚的議題爭取達22年。每年均會就此事在政府總部外靜坐。他認為，當年政府向人大提釋法做法有損香港法律體制，阻礙市民家庭團聚的權利。多年來，他們均積極和保安局溝通，保安局亦曾承諾會妥善處理，惟事件至今仍不了了之。

甘浩望神父提到政府在2011年時曾提出「超齡子女政策」，意指在14歲以下的子女居在內地，而父母一方為香港永久性居民，內地子女便能持單程證到港生活。現已有約7萬子女透過「超齡子女政策」申請單程證來港生活，惟14歲以上的子女（現估算約有7萬人）卻不在政策範圍內，令不少家庭至今團圓無期。「當時推超齡嗰陣，同保安局開會，話預計三年內14歲以下子女就會落晒嚟，之後就會考慮俾14歲以上落嚟（使用單程證餘額），但之前再問保安局又變咗話唔知，要睇下政府點樣」。

神父認為，當年等子女來港的父母年紀漸長，需要有人照顧，如能讓子女居港，可以解決照顧問題。他又指，根據香港統計處資料，香港出現了60年來首次人口負增長，相信政府若開放接納這些子女，亦會為社會帶來益處，故會繼續爭取他們的居留權，並會堅持到底。

原來黎左咁多人
其實父母上番去咪可以俾仔女照顧到囉
係要死落黎一齊迫

唔係德政 如果一次過落167萬 落嚟香港

反對聲音一定係超大 佢冇可能引爆呢個炸彈

姐姐個孫子兵法勁過妹妹

57 62 呢兩年有乜特別

黃屍班傻仔隔左十幾年之後去到佔中先識同犯民割蓆真係好遲, 中間大把人寧願含淚做藍屍都想屌鳩左膠犯民

57年大躍進之後餓死好多人, 逼好多人走難黎香港
62年廣東省委陶鑄同情飢民, 得登扮左傾講左句放人落香港淹沒香港, 打開深圳關口比人逃生, 一個月之後落閘, 中間黎左幾十萬人, 應該都佔而家香港人口一成以上係呢批

佢拎咗又申請公屋
又申請綜援
生果金

支持父母上去團聚

莊豐源隻孽種個蝗爺又係抵壘個批
呢批當年好多留低仔女隻身走黎香港
之後抵壘都落閘所以佢地好多滯支仔女

57 62年個批比較少呢種現象
多數係黎到香港再組織家庭

49前後個批多數一家大細一齊黎
呢批比較係香港發展主力

又要捕獵支那狗

嚟香港做乜？香港已經咁擠迫
講到尾 咪又係為咗食綜援&霸公屋

驅逐出境

販民最中意就係幫支那賤畜，仲想幫佢地民主化中国

即係當大灣區無到
甘浩望呢條賤種含撚狗公然搞港獨